★網上造謠深山傳「龍吟聲」 2人遭行政拘留

貴州威寧縣秀水鄉的堅強村，近日有村民反映從山裏聽到低沉叫聲的古怪聲響，有人比喻為「龍吟聲」。事件在網上流傳後，吸引大批民眾前往「探秘」、「尋龍」。適逢當日鄰縣發生地震，有網民憂慮是地質災害之先兆。當地政府其後澄清，聲響應來自溶洞水聲和雀鳥。警方日前查處多名涉嫌在網上造謠者，其中兩人被罰行政拘留6日及10日。

官方闢謠後民眾半信半疑，官方於是出重手壓制。網民劉某江、虎某江、陳某丹、張某等人被指為博取關注、提高個人網絡知名度，將事發地影片杜撰添加類似所謂「虎叫」、「狼嚎」等恐怖音效，同時附上「秀水鬼叫」、「叫了我都不敢聽了」等文字內容在多個網上平台流傳，涉混淆視聽及誤導群眾，已被公安機關查處。其中虎某江和劉某江分別被罰行政拘留6日及10日，張某因情節輕微只受到教育訓誡，其他人的違法情況正進一步核查。

符合蟈情
LM兩人變人民英雄

煽動顛覆國家政權

沒事兒

會唔會李文亮2.0呢

是但搵兩條友祭旗

連登仔打咗個C益啫

上年年尾公佈中國有武漢肺炎個中國醫生， 都係俾人話佢造謠拉鳩左

「龍吟聲」涉嫌在網上造謠？
中國傳統風水有龍脈之說
山勢就係地龍形態
地鳴即係地龍吟
天狗食日唔通有天狗咩

嘩師兄你應該有內幕消息？

最諷刺係個醫生對香港示威表態支持警察嚴正執法
轉個頭即中回力標畀人執法

不絕對忠誠等於絕對不忠誠

咁都要拉

睇嚟係真o架

咩雀叫撚到咁

我老母聽完段片話以前去雲南定貴州地震都聽過呢啲聲

所謂末日號角？

世界各地好似都有類似
唔知成因係乜

仲笑？好快喺香港冇落雨但帶遮出街都話你反革命

咁究竟段片既聲係真定後期加工？

佢捉得人姐係D聲係堅料
你老母就水聲鳥聲
你搵隻雀黎叫成咁比我睇

係支那
謠言=事實

係咪準備大地震

李文亮果件垃圾？
死得好

唔洗幾耐等有大地震出現，又多兩件人民英雄